\setcounter{chapter}{105}
\setcounter{oppgaver}{5}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgave}{8}

\begin{merknad*} Benytt kvadratisk gjensidighet i løpet av svarene dine på Oppgave 9 og Oppgave 10. \end{merknad*}

\begin{oppgave} Heltallet $17827$ er et primtall. Er $16678$ en kvadratisk rest modulo $17827$?  \end{oppgave}

\begin{oppgave}  Hvor mange løsninger (slik at ingen par av disse er kongruent til hverandre) har kongruensen \[ 81x^{2} - 44x - 2 \equiv 0 \pmod{3461}? \] \end{oppgave}

\setcounter{oppgave}{11}

\begin{oppgave}[Valgfritt, men anbefalt] Løs Oppgave 2-4 i Øving 9 ved å benytte kvadratisk gjensidighet. \end{oppgave}

\begin{oppgave}[Valgfritt, men anbefalt] Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] La $p$ være et primtall slik at $p >2$. Bevis at $\lgdsym{-2,p} = 1$ dersom enten \[ p \equiv 1 \pmod{8} \] eller \[ p \equiv 3 \pmod{8}, \] og at $\lgdsym{-2,p} = -1$ ellers.

\item[(2)] La $n$ være et naturlig tall. Bevis at det finnes et primtall $p$ slik at $p > n$ og \[ p \equiv 3 \pmod{8}. \] Med andre ord, bevis at det finnes uendelig mange primtall som er kongruent til $3$ modulo $8$. {\em Tips}: La $q$ være produktet av alle de primtallene mindre enn eller like $n$ som er kongruent til $3$ modulo $8$, og benytt en primtallsfaktorisering til $q^{2} + 2$. Benytt også (1).
 
\end{itemize}
\end{oppgave}


